(行動post)23/8銀髮族新城市[攰就抖抖,櫥窗遊走]

活動詳情

呢個活動唔係由我搞起,但見到有行動力比較高既兄弟做左出黎,幫佢地全力推,希望23/8可以見到大家。
亦都寫番佢地六個守則出黎。
「窗櫥遊走 攰就抖抖Bye Buy Day」守則，保你平安！
1. 不作任何消費
2. 不堵塞商舖
3. 自備充足糧水、食物，櫈仔，毛巾、藥油
4. 不用帶：小風扇、信用卡及其他扣賬卡
5 .不接受任何物資捐獻
6. 全程Be water

唔消費既活動，活動持續性可以好高。
嘆冷氣絕對係合法。
而進一步可以睇一睇可唔可以搵到更資深人士講邊d商場地段係公契黎做。
我既諗法係唔止一日，係以後往往既每個禮拜五，又或者如果遊行被發出反對通知書既考量。

另外，以下係我對運動既睇法。
宜：靜默，舉牌，輸出訊息，放映會，交流意見(包括藍絲)。
忌：嘉年華，歡樂，叫無意義口號(例：錫春袋)
原因：我認為係呢一種地方要俾人睇到既係一個理念，宣傳我既訊息。但嘉年華式既方法，再加埋係一個私人地方，俾人感覺係擾民，歡樂，變相俾人睇到既係霸佔左人地既地方耍樂。(當然，叫番五大訴求，缺一不可。光復香港，時代革命等認真口號，個人絕對唔反對。)
宜：人少時流動，人多時開始做自己想做既野，向受阻人士講明自己做既原因。
忌：人少就立即坐低，阻塞通道。
原因：少人做任何事都好顯眼，多人做就會變成一種信念輸出。同時間亦可以大規模宣傳因近日多個示威活動被發出反對通知書，無可奈何先係一個合法既地方表達自己既意見。
宜：一星期挑選星期五一日。(或者被發出反對通知書既時候考慮增加日數)
忌：因成本低而每日做。
原因：好老實，人地打開門做生意，都係要生存，真係一星期揀選一日星期五，盡量唔好斷哂所有路，俾人地抖啖氣，同時亦發出一個訊號，你唔俾遊行，我就去嘆冷氣。
同埋絕對希望運動係和理非性質，有訴求，但唔係賊，有過激行為一定要阻止甚至制服。
但我亦都覺得大家,若果當佢驅趕既時候,無所謂,大家一齊走,第二日再去過,係室內無謂硬碰,我地合法既時候佢地係吹我唔脹,只要佢驅趕,我第二日再黎一次,無需要硬碰硬。

以上為個人覺得需要注意既地方，亦希望其他人想發起同類型運動時需謹記。
而選址我覺得需要選擇大型商場，盡量無小店，多連鎖店既地方，將所有輿論壓到最低，同時間唔好迫死人。

以及可以於活動帶上文宣圖，以幫助宣傳呢個訊息。

對於呢個行動既諗法。

政府話咁樣會影響經濟民生，點解要咁做？
個人選址係呢個商場係因為覺得香港未富裕到名牌作為民生既地步。
成個商場都係名牌，我諗未必係民生影響。
而至於經濟黎講，個人覺得，如果無送中條例既誕生，今日唔會有咁多人出黎響應。
如果我叫佢地走，無人會理我。
我叫大家唔好再出黎，無人會理我。
因為呢個係各位自發既行動，大家亦有行街既權利。
而如果今日林鄭宣佈回應五大訴求，仲有冇人會出黎？無。
所以影響經濟既並唔係我地，而係政府，唔好將個責任推番係我地身上。
同時間，佢作為一個特首，經濟問題佢唔去自己做好佢，反而要求其他被佢迫害既市民停止反抗去解決佢應該本身自己要做既事，真係非常可笑。
而我亦想講。
經濟唔好既時候，97，03年大家都經歷過，有冇餓死過一個人？
但係今日爭取自由，乜都未爭取到既時候，就已經死左起碼六個人。
錢可以再搵，人命，永遠都番唔到黎。今日我地停止左，未來會有更多人可能會犧牲，可能犧牲果個會係你眼前見到果一個。
自由當俾佢收窄左既，就永遠要唔番黎，大家應該要去作出取捨，去揀邊樣。

希望大家，響應，以及記起初衷，我地要一齊黎，一齊走。

下面係呢個活動既討論tg group,再重申,唔係搞手,只係幫手宣傳佢地既活動。

推

再重申,唔係騎劫,只係幫手宣傳

Push 日五罷買

Push #日五罷買 #byebuyday

加油

去商場嘆冷氣。
一毫子都唔使。

無次推得起

黃色銀髮族

藍屍廢老畜

人比人 比死人

823唔係人鏈咩？

Different timeslot

銀髮族果邊搞左,幫佢地推埋

支持

不如唔好搞銀髮族啦

次次見到成班伯伯婆婆行出嚟真係心痛

加上佢哋體力或者各方面又唔係可以成日參與到

認真搞兩次已經係極限

無謂再夾硬用銀髮族嘅名義

唔係我地搞佢地..係佢地發起..我地只係係到宣傳,你睇facebook條link..

佢地自己搞，佢地想出，我地suppoort no matter what

你睇一睇條link..同埋我重申左我地唔係搞手,但見到佢地只係facebook出左post,我幫佢地係LIHKG同TG到宣傳

叫埋觀塘遊行完去apm 涼冷氣